點解遊行人數咁少 到場人數咁少 留守更少 廿年來睇住者的回答

這遊戲的基礎規則是, 政府的進擊, 你只有一次阻止機會, 不能翻兜.

如果政府來 DQ, 你要阻止和反對, 就只能在政府做第一次的時候, 集中所有力量, 手段和可能性全力去阻止. 那麼你才有最大的可能阻止到.

如果你在政府第一, 第二次打進這區時, 你沒有反抗, 或者只覺得是不關你事, 你沒有很注重, 那麼, 你就不會有第二次機會. 你會被各個擊破.

很簡單, 第一個受害者的支持者, 他們需要支援時你不在, 那麼, 第一次受害者本人會被重創甚至消滅, 而他們的支持者也會因此失去了保護的對象.

除非他的支持者, 數量是零, 否則你怎樣都一定是每次參與的力量, 都會在該次被削走, 而且不願意和之後的合作. 在利益上, 他們就算幫第二, 第三次的受害者也無益, 救不回之前的損失, 在情感上就更不用說了.

只要你第一次不全力一起反攻, 你第二次不可能比第一次有效, 第三次不可能比第二次更有力, 每次進攻你都會折損反抗力量, 你只能在第一次反抗. 你第一次如果在食花生, 或者輕忽了事情, 或者沒全力, 你以為可以在到自己時才應戰, 那時候, 其實能戰的力量早就折損了.

故此這是戰爭, 你只有一次的對抗機會, 像赤壁之戰, 像中途島之戰, 不要想第二次, 民氣只會折損, 不會屢積, 遊行絕不會「累積民氣」, 他只會把那些覺得絕望的人更加消耗下去, 而不會使他們更有士氣和反抗能力.

因為反抗已經封了頂, 你第一次反抗的機會, 就是你能號召的反抗能量封頂位, 一鼓作氣, 再而衰, 三而歇, 你不能鼓起戰鼓三次. 你不斷敲下戰鼓, 只會剩下一群疲勞, 失去方向的士兵.

認為遊行能令人越戰越勇, 這是錯誤, 遊行是給選舉用的行為, 不是抗爭行為, 他是培養忠誠多過戰意, 那些遊行的人會心甘情願的變成選票, 可是戰意卻是折損的.

這是客觀的現象, 我並不打算說服誰怎麼樣, 因為我相信當年我沒說服的人, 現在只會更固執, 更不願意考慮自己是錯誤的, 錯這東西, 是越深越無法自拔的.

我想很多人有個誤解, 以為本土派的輿論者或領袖, 有能力去驅使大家去撐某人, 其實這是不可能的事情. 不論論者和組織, 他們最多是像鏡子一樣, 反映本土派的想法, 卻不會控制本土派, 因為本土派很多行為的背後成因, 都是格局和香港民主運動的頑疾, 他是系統性的, 只能順廳, 而不能靠個人的號召去硬生生改變.

而如果大家沒有這種認識, 認為自己可以獨善其身, 那麼, 自然是被各個擊破. 那是因為覺悟不夠徹底, 覺悟不夠徹底, 是在於心存僥倖.

心存僥倖, 是在於社運圈子或政圈裡, 因為二三十年選舉政治留下的慣性, 包括對於香港選舉制度延續的信心, 對於用選舉資源去維持運動的依賴, 以及因為每次選舉留下的偏見, 經驗與怨恨, 以及把希望放在選舉上.

而我覺得已玩這遊戲的人, 可能 50%-80% 都不可能自拔, 他們會成為和選舉一起慢慢衰亡的怨靈. 但是年輕人的話, 就要重新理解, 世界已經改變了.

好中

仲有冇辦法可以改變呢個局面

理性既短期係
但仇恨已經種下，暴政獨栽已經確立，係人都知
包括拎狗糧既警察，軍隊

成班政棍，每次政府攻城掠地，班政棍就計算自己利益，點先保護到自己既資產。香港人? 理得你死

我成日都話年初一應該要再激d

其實今次應該係最後一次
清空左庫房, side effect就開始出

再計埋支那本身既經濟侵略
搶咩我地啲錢,再大發慈悲借返比香港
然後大把香港人會感恩,
支持香港收歸國有

記住我今日講既野
歷史會話你知啱唔啱,呢招係一帶一路已經用到爛